\chapter{Projektrückblick}

\section{Erfolgreiche und nicht erfolgreiche Aspekte}

\subsection{Erfolgreiche Aspekte}

Unser Projekt bietet alle geforderten Funktionen und Algorithmen zur Lösung und
Erzeugung von Sudoku-Problemen gemäß der Aufgabenstellung aus \ref{aufgabe}.
Darüber hinaus konnten auch die selbst definierten Anforderungen erfüllt werden.

\subsection{Nicht erfolgreiche Aspekte}
Aus Zeitgründen war es uns leider nicht mehr möglich, andere Sudoku-Varianten
als die klassische 9*9 Generierung zu implementieren. Dies liegt unter anderem
daran, dass die Abgabe der dazugehörigen Dokumentation um eine Woche vorgezogen
wurde.
\newline
Desweiteren wurde der Aufwand von Freiform-Sudokus unterschätzt. Die
Implementierung von anderen Sudoku-Formen stand allerdings nicht im Fokus des
Projekts, sondern die Entwicklung und Implementierung des Lösungs- und
Generierungsalgorithmus.

\section{Fazit}

\subsection{Projektergebnis}

Als Projektergebnis können wir ein funktionierendes und alle Kriterien der
Aufgabenstellung erfüllendes Programm abliefern. Es wurden sowohl die
vorgegebenen Ziele, als auch die selbst definierten Ziele erreicht. Die
erfolgreichen Aspekte überwiegen deutlich den nicht erfolgreichen Aspekten.

\subsection{Zeitmanagement und Gesamtarbeitszeit}

Die geplante Gesamtarbeitszeit wurde mit 540 Stunden (135 Stunden pro
Teammitglied) angesetzt. Die tatsächliche Arbeitszeit weicht nur minimal von der
geplanten ab.
Die Gesamtzeit wurde auf Grundlage der Team-Meetings und der jeweiligen
Arbeitstunden berechnet. Die genauen Arbeitszeiten der einzelnen Arbeitszeiten
der Teammitglieder ist dem Liquiditätdiagramm unter \ref{fig:Liquid} zu
entnehmen.


\section{Abschließende Worte}

Durch die gemeinsame Arbeit im Team war es uns möglich, unsere Fähigkeiten in
den Bereichen Projekt- und Zeitmanagement zu verbessern. Alle Teammitglieder
waren sehr motiviert und haben sich gut ins Team eingebracht, wodurch eine
angenehme Arbeitsatmosphäre entstanden ist.
