\chapter{Visions-Dokument}

\section{Projektbeschreibung}

\subsection{Aufgabenstellung}\label{aufgabe}
Das Projekt umfasst die Entwicklung und Implementierung eines Sudokus.
\newline
\newline
Folgende Aufgaben sollen umgesetzt werden:
\begin{itemize}
  \item \underline{Sudoku-Probleme lösen:}
  \newline
  Die einfachste Lösungsmethode ist das Brute-Force-Verfahren oder auch
  Exhaustingverfahren, das relativ einfach umzusetzen, aber nicht sehr
  zeiteffizient ist. Finden Sie daher weitere Lösungsverfahren und ermitteln
  Sie, welche(r) Sie sinnvoll einsetzen, ggf. auch in welcher Reihenfolge oder
  fallabhängig.
  \item \underline{Sudoku-Probleme erzeugen:}
  \newline
  Generieren Sie ein 9x9-Sudoku. Ermöglichen Sie dabei unterschiedliche
  Schwierigkeitsgrade (in Abgängigkeit der Anzahl vorgegebener Ziffern).
\end{itemize}
Das Lösungskonzept ist so umzusetzen, dass möglichst sowohl das Lösen als auch
das Generieren von 9x9-Spielfeldern zu realisieren ist.

\section{Rahmenbedingung}
Im Rahmen des Moduls ``Praktikum Kommunikationsinformatik'' im Sommersemester
2018 an der htw saar soll ein Projekt nach den Vorgaben in \ref{aufgabe}
umgesetzt werden.
\newline
Für die Gruppe, mit Jan-Merlin Geuskens als Teamleiter, sind 135 Stunden pro
Teammitglied vorgesehen. Diese dienen der Projektdurchführung. Die
Arbeitsstunden der einzelnen Teammitglieder werden wöchentlich erfasst, ebenso
wie die wöchentliche Arbeitsleistung.

\section{Ziele}
Ziel ist die Entwicklung des Spiels Sudokus mit den dazugehörigen Lösungs- und
Generierungsalgorithmen in Bezug auf die vorgegebenen und selbst
definierten Anforderungen für das Projekt:
\begin{itemize}
  \item Design der \acs{GUI}
  \item Algorithmen zur Lösung und Generierung
  \item Punktesystem und Highscore
  \item Timer
  \item unterschiedliche Schwierigkeitsgrade
\end{itemize}
